港鐵 QR Code 二維碼付費乘車服務加碼！2021 年支援 TNG．銀聯．WeChat Pay HK

早前港鐵 MTR 正式確認，批出合約予 AlipayHK 支付寶香港於港鐵出入閘機提供 QR Code 二維碼付費乘車服務，最快可於 2020 年年中使用後，港鐵再公布跟 3 間二維碼服務供應商，包括：TNG、銀聯（Union Pay）、WeChat Pay HK 批出合約，預計 2021 年年中投入服務。

港鐵公司表示，希望透過引進更多服務供應商，為顧客提供更多元化的付費方式，能因應使用需要而選擇，使乘車過程更為便捷。其實港鐵批出 QR Code 二維碼付費乘車服務合約予 TNG、銀聯、WeChat Pay HK，也未必無因，因為當系統建成後，港鐵可引入更多服務提供者使用該系統。只是當中會率先對應 AlipayHK，而 TNG、銀聯、WeChat Pay HK 則緊隨其後地開通相關服務。同樣地，QR Code 二維碼付費乘車服務適用於港鐵市區鐵路網絡，惟機場快線車站及輕鐵則不包括在內。

痴撚線，地鐵日日打交都似

點解冇applepay

全部中資

明唔比

地鐵無咁迫lu

全民迫哂係閘機出面

有競爭下點會3年
當年八達通亦唔使咁耐啦

搵返KCR 出黎, 睇下點

支付寶人民幣乘車免費
香港户口只係平$0.5

應該hea做到仆街,保住自己八達通

其實日常生活小額八達通、applepay，大額信用卡真係好夠

最衰唔係間間收